{
    "question_1":[
        {"question" : "สเกลเสียงใดเป็นสเกลเสียงฝึกหัดที่ใช้กันทั่วโลก ?", "one" : "ไมเนอร์" , "two" : "เมเจอร์" , "three" : "บลู", "four" : "แจ๊ส", "answer" : "เมเจอร์"},
        {"question" : "ในการฝึกเล่นเปียโนเบื้องต้น การไล่เปียโนจากมือขวา เริ่มต้นที่นิ้วใด ?", "one" : "นิ้วโป้ง" , "two" : "นิ้วชี้" , "three" : "นิ้วนาง", "four" : "นิ้วก้อย", "answer" : "นิ้วโป้ง"},
        {"question" : "ในการฝึกเล่นเปียโนเบื้องต้น การไล่เปียโนจากมือซ้าย เริ่มต้นที่นิ้วใด ?", "one" : "นิ้วโป้ง" , "two" : "นิ้วชี้" , "three" : "นิ้วนาง", "four" : "นิ้วก้อย", "answer" : "นิ้วก้อย"},
        {"question" : "ดนตรีสากล มีชื่อเรียกทางวิชาการว่าเช่นใด ?", "one" : "ดนตรีตะวันออก" , "two" : "ดนตรีตะวันออกเฉียงเหนือ" , "three" : "ดนตรีตะวันตก", "four" : "ดนตรีตะวันออกเฉียงใต้", "answer" : "ดนตรีตะวันตก"},
        {"question" : "ว่ากันว่าดนตรีตะวันตกมีต้นกำเนิดมาจากดนตรีชาติใด ?", "one" : "ดนตรีโรมันโบราณ" , "two" : "ดนตรีกรีกโบราณ" , "three" : "ดนตรียุโรปโบราณ", "four" : "ดนตรีเอเชียโบราณ", "answer" : "ดนตรีกรีกโบราณ"},
        {"question" : "ในระยะแรกเริ่มของดนตรีกรีกนั้นมีความสำคัญในด้านใด ?", "one" : "งานรื่นเริง" , "two" : "การแสดง" , "three" : "ใช้รักษาอาการเจ็บป่วย", "four" : "พิธีกรรมทางศาสนา", "answer" : "พิธีกรรมทางศาสนา"},
        {"question" : "หลักบันไดเสียงมีการริเริ่มมาจากบุคคลสำคัญใด ?", "one" : "พีทาโกรัส" , "two" : "ไอแซค นิวตัน" , "three" : "อาร์คิเมดีส", "four" : "บีโทเฟน", "answer" : "พีทาโกรัส"},
        {"question" : "การจะศึกษาเรียนดนตรีได้นั้น สิ่งใดเป็นสิ่งสำคัญ ?", "one" : "ความขยัน หมั่นฝึกซ้อม" , "two" : "ความจำ" , "three" : "ความอดทน", "four" : "ถูกทุกข้อ", "answer" : "ถูกทุกข้อ"},
        {"question" : "ในยุคกลาง ดนตรีที่ไม่เกี่ยวข้องกับศาสนา มักเกี่ยวข้องกับจุดประสงค์ใดแทน ?", "one" : "เพื่อเอาใจเจ้าขุนเจ้านาย" , "two" : "เพื่อความรื่นเริง" , "three" : "ความเชื่อด้านภูติผีปิศาจ", "four" : "เลียนเสียงธรรมชาติ", "answer" : "เพื่อเอาใจเจ้าขุนเจ้านาย"},
        {"question" : "Monophony คืออะไร ?", "one" : "เพลงประสานเสียง" , "two" : "เพลงขับร้องแนวเดียว" , "three" : "เพลงจังหวะเร็ว", "four" : "เพลงที่มีแนวทำนองหลัก", "answer" : "เพลงขับร้องแนวเดียว"} 
    ],
    "question_2":[
        {"question" : "ในยุคกลางหรือยุคมืด ทำไมศาสนาจึงเป็นสิ่งสำคัญ ?", "one" : "เกิดระยะห่างระหว่างคนรวยและคนจนที่มาก" , "two" : "บ้านเมืองโหดร้ายป่าเถื่อน" , "three" : "ผู้คนต้องการสิ่งยึดเหนี่ยวจิตใจ", "four" : "ถูกทุกข้อ", "answer" : "ถูกทุกข้อ"},
        {"question" : "ยุคฟื้นฟูศิลปวิทยาการ หรือที่เรียกกันว่า .. ?", "one" : "ยุคมืด" , "two" : "ยุคเรอเนซองค์" , "three" : "ยุคอารยธรรมกรีก-โรมัน", "four" : "ยุคล่าอาณานิคม", "answer" : "ยุคเรอเนซองค์"},
        {"question" : "ยุคใดที่ถือว่ามีการเคลื่อนไหวทางดนตรีมากที่สุด ?", "one" : "ยุคคลาสสิค" , "two" : "ยุคเรอเนซองค์" , "three" : "ยุคมืด", "four" : "ยุคอารยธรรมกรีก-โรมัน", "answer" : "ยุคคลาสสิค"},
        {"question" : "ยุคใดที่ดนตรีมีการประพันธ์ขึ้นเพื่ออารมณ์ของผู้ประพันธ์เป็นหลัก ?", "one" : "ยุคคลาสสิค" , "two" : "ยุคเรอเนซองค์" , "three" : "ยุคโรแมนติก", "four" : "ยุคอารยธรรมกรีก-โรมัน", "answer" : "ยุคโรแมนติก"},
        {"question" : "เครื่องดนตรีสากลแบ่งตามลักษณะเครื่องได้กี่ประเภท ?", "one" : "4 ประเภท" , "two" : "5 ประเภท" , "three" : "6 ประเภท", "four" : "7 ประเภท", "answer" : "5 ประเภท"},
        {"question" : "Harpsichord มีการพัฒนามาจากเครื่องดนตรีประเภทใด ?", "one" : "พิณและกีต้า" , "two" : "ไวโอลินและเชลโล" , "three" : "ทรัมเป็ตและทรัมโบน", "four" : "ไซโลโฟนและมาริมบ้า", "answer" : "พิณและกีต้า"},
        {"question" : "เครื่องดนตรีใดมักใช้บรรเลงเพลงทางศาสนา ?", "one" : "ทรัมโบน" , "two" : "ไวโอลิน" , "three" : "เปียโน", "four" : "ออแกน", "answer" : "ออแกน"},
        {"question" : "เครื่องดนตรีใดมีหลักการในการกดคีย์ ส่งผ่านกลไกไปยังค้อนที่ตีกระทบกับโลหะที่ขึงอยู่ภายในเครื่อง ?", "one" : "เชลโล" , "two" : "มาริมบ้า" , "three" : "เปียโน", "four" : "ฟลุต", "answer" : "เปียโน"},
        {"question" : "เครื่องสายแบ่งได้อีกกี่ประเภท ?", "one" : "2 ประเภท" , "two" : "3 ประเภท" , "three" : "4 ประเภท", "four" : "5 ประเภท", "answer" : "2 ประเภท"},
        {"question" : "ทรัมเป็ต เป็นเครื่องดนตรีสากลประเภทใด ?", "one" : "เครื่องสาย" , "two" : "เครื่องเป่าลมทองเหลือง" , "three" : "เครื่องเป่าลมไม้", "four" : "เครื่องกระทบ", "answer" : "เครื่องเป่าลมทองเหลือง"}  
    ]
}